ตัวมัลแวร์เรียกค่าไถ่
ที่มา
บาท
บาท
มัลแวร์เข้ารหัสไฟล์เรียกค่าไถ่ส่วนมากมักจะส่งมาทางอีเมลเพื่อล่อให้เหยื่อกดลิงก์
มัลแวร์เรียกค่าไถ่
สำรองไฟล์สม่ำเสมอ
หรือประมาณ
หรือประมาณ
หากไฟล์ถูกรันก็จะแพร่กระจายต่อไปเรื่อย
เข้าไปในไดรฟ์แบบถอดได้
เปิดระบบ
เป็นเวิร์มในตัว
เพิ่มความสามารถในการแพร่กระจายตัวเองผ่านทางแฟลชไดรฟ์
แต่มัลแวร์
แพร่กระจายผ่านแฟลชไดรฟ์ได้เอง
และระวังตัวเองจากอีเมลปลอม
และหากไม่ยอมจ่ายในสี่วันก็จะเพิ่มเป็น
โดยเพิ่มไฟล์
ไมโครซอฟท์แนะนำให้ผู้ใช้อัพเดตระบบปฎิบัติการ
1.2
17500
5
77000
BTC
BTC
Micro
RansomWin32ZCryptor.A
TechNet
Trend
ZCryptor
autorun.inf
file
history
